[在台手足出路] 陳柏惟立院質詢建議台政府應邀香港人來台灣當兵

蘇貞昌指邀香港人到台當兵建議要慎重處理

2020-03-24 14:16

反修例示威及社會撕裂引發港人移民熱潮。台灣的行政院長蘇貞昌回應指，讓香港人到台當兵建議要慎重處理。

主張台獨組織基進立法委員陳柏惟上午在立法院質詢時建議，政府應邀香港人來台灣當兵。陳柏惟表示，讓香港人來台灣當兵有三大好處，第一港人比台灣人年輕，第二港人更討厭中國大陸，第三可增加台灣勞工人數。

蘇貞昌則說，「他們爭取自由民主我們是很關心」，但是否要讓香港人來台當兵，「這個我看可能要更慎重」。